\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[lmargin=3cm,tmargin=3cm,rmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage[brasil]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb}
\newcounter{questao}
\setcounter{questao}{1}

\newcommand{\quest}[1]{
    \vspace{.5cm}
    \noindent \textbf{Questão \thequestao.[{\small #1 pnt}]\stepcounter{questao}}
}

\everymath{\displaystle}

\newcommand{\opt}[5]{
    \begin{enumerate}[(a) ]
        \item #1
        \item #2
        \item #3
        \item #4
        \item #5
    \end{enumerate}
}


\begin{document}

    \quest{1,5}Seja uma função afim $f(x)$, cuja a forma é $f(x)=ax+b$, com $a\in \mathbb{R}, b\in \mathbb{R}$ e $a \neq 0.$ Se $f(-3) = 3$ e $f(3)= -1$, os valores de $\mathbf{a}$ e $\mathbf{b}$, são respectivamente: \bigskip

    \noindent $(\ \ ) \ 2 \textrm{ e }9$
    \hfill$(\ \ ) \ 1 \textrm{ e }-4$
    \hfill$(\ \ ) \ $ $\dfrac{1}{3} \textrm{ e }{\dfrac{3}{5}}$
    \hfill$(\ \ ) \ 2 \textrm{ e }-7$
    \hfill$(\ \ ) \ $ $\dfrac{-2}{3} \textrm{ e } 1$


    \quest{1,0}Um economista observa os lucros das
    empresas $A$ e $B$ do primeiro ao quarto mês de atividades e chega à conclusão que, para este período, as equações que relacionam o lucro, em reais, e o tempo, em meses, são $L_{A}(t) = 3t-1$ e $L_{B}(t) = 2t+9$. Considerando-se que essas equações também são válidas para o período do quinto ao vigésimo quarto mês de atividades, o mês em que as empresas terão o mesmo lucro será o \bigskip

    \opt{vigésimo.}
    {décimo sétimo.}
    {décimo terceiro.}
    {décimo.}
    {oitavo.}


    \quest{1,5}Um reservatório de água com capacidade para 20 mil litros encontra-se com 5 mil litros de água num instante inicial $(t)$ igual a zero, em que são abertas duas torneiras. A primeira delas é a única maneira pela qual a água entra no reservatório, e ela despeja $10l$ de água por minuto; a segunda é a única maneira de a água sair do reservatório. A razão entre a quantidade de água que entra e a que sai, nessa ordem, é igual a $\frac{5}{4}$. Considere que $Q(t)$ seja a expressão que
    indica o volume de água, em litro, contido no reservatório no instante $t$, dado em minuto, com $t$ variando de $0$ a $7.500$. \\
    A expressão algébrica para $Q(t)$ é:

    \opt{$5.000+2t$}
    {$5.000-8t$}
    {$5.000-2t$}
    {$5.000+10t$}
    {$5.000-2,5t$}

    \newpage

    \quest{2,0}Duas torneiras são utilizadas para encher um tanque vazio. Sabendo que sozinhas elas levam 10 horas e 15 horas, respectivamente, para enchê-lo. Quanto tempo às duas torneiras juntas levam para encher o tanque? \bigskip

    \opt{6 horas.}
    {12 horas e 30 minutos.}
    {25 horas.}
    {8 horas e 15 minutos.}
    {3 horas}


    \quest{2,0}Calcule os quadrados. \bigskip

    \opt{$(2x+5)^2$}
    {$(a^3b+ab^3)^2$}
    {$\left(x^3-\dfrac{1}{2}\right)^2$}
    {$\left(\dfrac{x^2+1}{x+8}\right)^2$}
    {$(8-2x)^2$}

    \quest{2,0}Sabendo que $x - \dfrac{1}{x} = 10 (com x \neq 0$), o valor de $x^2 + \dfrac{1}{x^2}$ é: \bigskip
    \opt{98}{100}{20}{102}{50}

    \newpage
    \quest{1,0} O valor da expressão $\dfrac{1-x^8}{(1+x)\cdot(1+x^2)\cdot(1+x^4)}$, para $x=101$, é:
    \opt{-100}{-10}{-10,1}{-101}{-1000}

\end{document}